\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{Códigos de Python -- Banco de ensayo}
\author{Matias Olmedo}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introducción}
 El siguiente script, se lo realizo con el fin de poder recibir, representar y almacenar los datos obtenidos a través de un conjunto 
 de sensores, de una manera sencilla\\
 El script cuenta con 3 clases principales, "Archivo", "Puerto" y "Ventana".\\
 
 
 
\section{Clase "Archivo"}
Contiene todo lo necesario para almacenar los datos obtenidos en una hoja de calculo.\\
Todos los ensayos son almacenados dentro de la carpeta \verb|"Ensayos"|, Con el siguiente nombre \verb|"Ensayo_YYYY-MM-DD-HH-MM-SS.xls"|, cuya hora y fecha corresponde al inicio del ensayo.\\

\subsection{Librerías}
\begin{itemize}
 \item Date: Se la utiliza para obtener la fecha y hora actual para nombrar al archivo en función de esta.
 \item excel: Contiene todos los métodos necesarios para trabajar con hojas de calculo.
 \item os: Funciones del sistema operativo.
\end{itemize}

\subsection{Métodos}
\subsubsection{Constructor(T)}
Recibe como parámetro la fecha y hora en la que comenzó el ensayo. Por defecto, toma la fecha y hora actual.\\
Consulta la existencia del directorio \verb|"Ensayos/"|, si el directorio no existe, lo crea.\\
Ajusta el formato de la hoja de calculo, agrega títulos a las columnas, etc.\\
\subsubsection{Guardar(t,A,B,C,D,E,F)}
Recibe como parámetro 7 datos, los cuales son almacenados en sus respectivas columnas.\\
\subsubsection{Destructor()}
Cierra el archivo, almacenándolo en disco.\\

\subsection{Cogido}



\section{Clase "Puerto"}
Contiene todo lo necesario para utilizar el puerto serie, configurado en 8N1 a 9600 baud.
\subsection{Librerías}
\begin{itemize}
 \item Date: Se la utiliza para obtener la fecha y hora actual.
 \item time: Solo se utiliza la función \verb|"sleep"| para producir una demora.
 \item serial: Contiene todos los métodos necesario para la manipulación del puerto serie.
\end{itemize}
\subsection{Métodos}
\subsubsection{constructor(puerto)}
Recibe como parámetro el puerto que se debe abrir. por defecto abre el puerto \verb|"/dev/ttyACM0"|\\
Inmediatamente después de abrir el puerto, llama al método \verb|"Limpiar_puerto()"|\\
\subsubsection{Limpiar\_puerto()}
Este método se encarga de vaciar por completo el buffer del puerto serie.\\
Para lograr esto procede a esperar 500ms, y luego se mantiene en un bucle eliminando los datos del buffer cada 1ms,
hasta que el buffer esta completamente vacío.\\
El motivo de utilizar un bucle, es para garantizar que el buffer queda completamente limpio.\\
\subsubsection{Rx()}
Este metodo se encarga de leer 22 bytes seguidos.\\
Luego divide la trama de 22 bytes en 6 variables.\\
\begin{itemize}
 \item \textbf{empuje} variable formada por 4 bytes (0-3), tipo int
 \item \textbf{torque} variable formada por 4 bytes (4-7), tipo int
 \item \textbf{corriente} variable formada por 4 bytes (8-11), tipo float
 \item \textbf{tension} variable formada por 4 bytes (12-15), tipo float
 \item \textbf{temperatura} variable formada por 4 bytes (16-19), tipo float
 \item \textbf{rpm} variable formada por 2 bytes (20-21), tipo shor int
\end{itemize}
Al final devuelve el valor de las 6 variables.\\
\subsubsection{Rx Conversion (Factor Empuje,Factor Torque)}
Este método, llama al método Rx() obteniendo asi todos los datos en crudo.\\
Luego aplica los factores de conversión a las mediciones de empuje y de torque, dichos factores son pasados como parámetros.\\
Las demás variables solo se cambian de tipo.(de tupla se las convierte en int o float según como corresponda).\\
Por ultimo devuelve el valor de todas las variables ya convertidas.
\subsubsection{Calibrar (Empuje medido, Torque medido)}
Este método se lo utiliza para calcular los factores de escala antes aplicados.\\
Se procede a limpiar el buffer.\\
Luego se llama al metodo Rx(), 10 veces, almacenando los valores de empuje y torque, al finalizar. se procede a calcular 
el promedio de las 10 mediciones de empuje y el promedio de las 10 mediciones de torque.\\
Para calcular el factor de escala para las mediciones de empuje se divide el empuje promedio por el empuje medido,
Y el factor de escala para las mediciones de torque se calcula de la misma manera.\\
El dato de empuje y torque medidos son pasados como parametros.\\
Al finalizar el metodo devuelve el factor de empuje y el factor de torque.\\
\subsubsection{Enviar(dato)}
Este metodo se lo utiliza para enviar datos desde la pc a la freescale.\\
Recibe como parametro el dato a enviar.\\
\subsubsection{Destructor()}
El destructor se encarga de cerrar el puerto serie.\\
\subsection{Cogido}



\section{Clase "Ventana"} 
Contiene todo el diseño de la interfaz gráfica (GUI)\\
\subsection{Librerías}
\subsection{Métodos}
\subsection{Cogido}

 
\end{document}
